\documentclass[12pt,a4paper,ngerman]{report}
\usepackage{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{xparse}
\usepackage{acronym}
\usepackage[english,ngerman]{babel}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\geometry{a4paper, top=25mm, left=40mm, right=35mm, bottom=30mm,
	headsep=10mm, footskip=12mm}


\begin{document}
	\tableofcontents 
	\part{Einleitug}
	\chapter{Problemstellung}
	Ziel der Arbeit war es, ein System zu entwerfen, welches aus Screenshots von Nutzerschnittstellen Code für diese generieren kann. Hierfür sollte Deep Learning verwendet werden. 
	\chapter{Anforderungen an das System}
	Damit das System auf der Simplifier Plattform genutzt werden kann muss es verschiedene Anforderungen erfüllen. So muss es in der Lage sein, in UIs die einzenen Elemente zu identifizieren und Korrekt wiederzugeben. Auch müssen die Farben der Elemente erkannt und zugeordent werden. Des weiteren muss der beschreibende Text der Ui Elemente erkannt werden und richtig in eine Markup sprache ingriert werden. Auch muss eine gewisses Leichtgewicht bei der Ausführung des Projektes gewährleeistet sein, da zur ausführung kein dediziertes Rechnercluster zur Verfügung steht. Die Anwendung wird auf den regulären Projektservern ausgeführt.
	\section{Das System}
	\subsection{Aufbau}
	Für den Aufbau des Systems wurden mehrere Konzepte entworfen.
	\subsubsection{System mit Neurolalem Netz für Text und Bilderkennung}
	Ein Ansatz wäre, Text und Bilderkennung in einem Abgeschlossenen Netz zu isolieren. So wird die Gesamtkomplexität des Systems verringert.
	
	\section{Pix2Code}
	\subsection{Probleme mit Pix2Code}
	Das Pix2Code Projekt weist einige gravierende Probleme auf, welche eine funktionierende Löung beinahe unmöglich machen. 
	\subsubsection{Fehlen einer Ocr Pipeline}
	Zum einen wird keine Texterkennung in form einer Ocr Pipeline angeboten, welche aber für eine Nutzung auf der Simplifier Plattform extrem wichtig wäre. Um das System sinnvoll nutzen zu können muss es in der Lage sein, die Texte in UI ELementen zu erkennen und die Positionen richtig zuordnen können. Allerdings verzichteten die Entwickler des Projektes auf eine Ocr Pipeline und griffen auf einen sehr einfachen Zufallsgenerator für Textstrings zurück. Um eine Nutzung innerhalb des Simplifiers zu gewährleisten müsste also ein Großteil des Compliers umgeschrieben werden, um die Erkennung von Texten zuzulassen. 
	\subsubsection{Keine passende Sprachunterstützung}
	Zum anderen bietet das Projekt keine Passende Sprachunterstüzung für die für den Simplifier benötigte GUI Sprache. Das System verwendet intern eine sehr begrenzte Markupsprache, welche den Anforderungen an eine Nutzung auf der Simplifer Plattform nicht genügt. Die Anzahl der Erkennbaren Elemente ist zu gering um eine komplette Abdeckung aller möglichen GUI Elemente zu ermöglichen. Auch werden als Ausgansprachen lediglich HTML, IOS Storyborad und Android studio Markups angeboten. 
	\subsubsection{Nutzbare Teile}
	Allerdings sind auch einige Teile des Projektes Direkt oder Indirekt für eine weitere Nutzung verwendbar. Zum einen können wir uns der Struktur des Neuronalen Netzes bedienen. Da das Netz für eine im Kern gleiche Aufgabe konzipiert wurde, kann es durch ein einfaches retraining so verändert werden, sodass es für den Simplifier Nutzbar wird. Auch muss die Struktur des Netzes nur minimal angepasst werden, da die convolutional und pooling Layer nicht verändert werden müssen, da diese nur die Aufbereitung der Eingabedaten übernehmen. 
	\section{Alexnet}
	
	\chapter{Neurale Netze/Deep Learning}
	\subsection{Bilderkennung mit Machine Learning Methoden}
	Um Bilddatein zu Erkennen und zu Klassifizieren werden in der Regel Neuronale Netze eingesetzt.
	\subsubsection{Wie "sieht" ein Computer ein Bild}
	Für Computer sind Bilddateien nur eine in einer Matrix angeordnete zaheln, welche Aufschluss über die Eigenschaften der einzelnen Pixel geben. So besteht zum Beispiel ein 32x32 Pixel großes Farbfoto aus einem 32x32x3 großen Feld aus zahlen. 
	\subsubsection{Convoluted Neural Networks}
	Convoluted Neural Networks, oder Kurz CNN stellen eine Sonderform der Neuralen Netze da, welche besonders häufig zur Bilderkennung und Klassifizierung eingesetzt werden. Sie bedienen sich besonderer Schichten, den Sog.Convolutional Layers. 
	\subsubsection{Convolutional Layer}
	In Convolutional Layern werden die Eingabedaten komprimiert und 
	\subsubsection{Pooling Layers}
	In den Pooling Layers werden die Dimensionen der eingabe werte reduiert.
	\subsubsection{fully connected Layers}
	Die Aufgabe von Convolutional und Pooling Layers besteht darin, den Input den Neuralen Netzes so Aufzuarbeiten, dass er klassifiziert werden kann. Die eigentliche Klassifizierung des Inputs geschieht in den fully connected Layers, welche sich am ende des Netzes befinden.  
	\chapter{Pix2Code}
	\chapter{Anwendung des Projektes}
	\chapter{Ergebniss der Anwendung}
	\subsection{Probleme mit Pix2Code}
	

	\chapter{Fazit}
\end{document}5